我好辛苦 有冇人可以聽我嘅求助

第唔知幾多次 有想死嘅念頭 點解做人要咁苦 無數次同自己講 訓醒就會冇事 但好多時我想訓嘅時候都訓唔到 就算過到今日 到聽日妮講 又係一個好辛苦嘅日子 只會係咁不停重複再重複 日頭我試過揾好多野去分開我注意力 起初還可以 但一入夜 不斷咁放大 尤其係飲酒嘅時候 我好努力去控制自己 但呢個負面我控制唔到 佢只會不斷去放大 成日一個人飲酒望住窗口 我都好想好不負責任咁拋開所有嘢 明明廿一歲仔 點解會咁負 我都唔明白 明明其他人可以做到 點解我就做唔到 我真係好辛苦啊 有冇人明白呢個感受 我好愛我屋企人 屋企都好愛我 但呢個辛苦佢地都唔會明白 朋友都唔會明白 點先可以走出妮 我好攰 我人生到呢一刻 就好似爛泥咁 我已經好努力 但我真係攰啦

分咗段先

呢個負面同埋呢個辛苦究竟係咩先

對唔住 我好攰啦...

我試下幫你分

你呢一刻咁唔開心 咁辛苦
可唔可以講下原因係咩？
講出黎可能舒服啲

有乜壓力

感情 同 我有個好朋友又比狗咬中..

學業定感情上有困難？

第唔知幾多次 有想死嘅念頭

點解做人要咁苦 無數次同自己講 訓醒就會冇事

但好多時我想訓嘅時候都訓唔到 就算過到今日

到聽日妮講 又係一個好辛苦嘅日子

只會係咁不停重複再重複

日頭我試過揾好多野去分開我注意力

起初還可以 但一入夜 不斷咁放大

尤其係飲酒嘅時候 我好努力去控制自己 但呢個負面我控制唔到 佢只會不斷去放大

成日一個人飲酒望住窗口 我都好想好不負責任咁拋開所有嘢

明明廿一歲仔 點解會咁負 我都唔明白

明明其他人可以做到 點解我就做唔到 我真係好辛苦啊

有冇人明白呢個感受 我好愛我屋企人 屋企都好愛我

但呢個辛苦佢地都唔會明白 朋友都唔會明白

點先可以走出妮

我好攰 我人生到呢一刻 就好似爛泥咁 我已經好努力

但我真係攰啦

感情 社會

我天生比較負面 感情我放唔低 朋友又咬中 我唔知可以點

感情有咩問題呀
你朋友而家點？

好多時情緒差都係維他命水平唔穩，我建議你買樽綜合維他命食吓，我之前成日瞓唔好又抑鬱有幻覺，睇醫生詳細驗血，原來缺維他命d 同鐵質，醫生開高劑量補充番，再驗有正常人水平，瞓又好咗，情緒都好好多，無咁負面。我都成日曬太陽，唔知點解會唔足夠，可能我以前飲得茶多，影響維他命吸收。

你同醫生講吓，我有睇埋精神科，又有睇吓中醫，我打算唔得就食精神科啲藥，睇埋中醫就無再晚晚發惡夢，好好多。你都試吓！你好叻㗎喇，肯開post 問，唔駛收埋自己㗎，搵專業人士幫吓。

聽下逃生門先

你係擔心個朋友更加唔可以死，你要留番條命幫你朋友呀！

我成日聽.. 聽到好頹

明明嗰頭約之後旅行 呢頭就冇左佢

我唔想睇醫生..

不如去屈臣氏買樽綜合維他命食吓先，食咗無壞嘅。

但你參透當中意思未
感情過去左就過去左
再諗以前都無用
Let it go

明白你，實好擔心佢好無助，你唔好放大呢個感覺，你盡量諗其他野，spin 走自己負面情緒先。照顧好自己，先可以幫到佢！

你朋友有律師幫未？

我試下..但我已經成日去行山 行到好攰 都訓唔到

試下跳出自己角色, 企係自己身邊咁諗下你自己

我就係有係屋企人到諗 但我真係一入夜就好辛苦..

佢屋企人話popo 調查緊..

如果真係瞓唔到，唔使逼自己瞓嘅
坐喺度，咩都唔好諗，放鬆下先

就係咁樣 好多日已經去到天光至瞓 但好快又醒 就瞓唔返

有時候仲會感受到自己心跳一下一下咁 好重

我地未必感受到你果種無助同無力
但我地都處於同一處境
身邊可能有朋友被咬 或生活上好多唔如意
如果你未瞓 想分享
都可以再傾

因為你太崩緊啦，我間唔中就係咁
最好聽番啲睡前音樂，同埋瞓覺前就真係開始比個腦靜下
唔好喺床度用手機

其實你飲酒既習慣都會對睡眠質素有影響

試下深呼吸，好長好深好慢嘅
方便又可以聽下少少yoga music
今晚試下好好休息 好唔好

好多時都唔用啦 瞓左就係咁發夢 醒左瞓番都係咁

但唔飲酒 我真係好難瞓得着

我仲一個人飲緊酒..

唔洗一下子停晒
你每晚將個飲酒量減少d先

樓主你宜家返工定返學?
我都係每晚都訓唔到，食埋安眠藥都訓唔到，一到夜晚會更有衝動去死。平時會唔會有其他朋友陪下你咁呀?
其實宜家想死哩回事已經唔關年紀事，生不逢時生不逢地，香港已經唔岩生存，活得一日得一日，雖然我自己都會想每日就係last day。

以中醫角度嚟講，太虛都會瞓唔到，我以前抑鬱都成日瞓唔到，可以隔日先瞓，或者每日恰吓就當瞓咗，個人好眼瞓好燥底情緒更差。我睇中醫調理好，就瞓得番。唔好太擔心，對件事無幫助。

我試過唔飲幾日 但一到負面 就忍唔住

但點解做人要咁苦 如果我冇屋企人 我一定會自殺

負面搵人傾下計啦，唔一定要飲酒嘅
我哋都聽緊你講架

以前都試過靠自己 我唔知呢次可唔可以 因為人大左面對煩惱又多左

我已經好多時揾陪到我嘅朋友 但一到自己就辛苦

你同我以前好似，我晚晚發惡夢，十幾年啦，食安眠藥食到高劑量都瞓唔到。有次同中醫講，可能佢夾我啦，頂，飲咗兩個禮拜藥，我就可以瞓番！我覺得我好戇居，做咩唔早啲同中醫講

前排我個女瞓3 個鐘就醒，我同老公畀佢玩到謝。睇另一個中醫，三劑茶，佢就瞓番10 個鐘，嘩簡直想拜佢

其實我最煩係現今社會 覺得自己冇出路 香港冇未來

多你一票就好多，要留番條命仔投票！

希望女女安康 但中醫真係有用？

揾女朋友
雖然我搵唔到

等待過程都好苦 就係已經習慣一個人 但一去到拍拖 同自己講 要理智 但最後都係輸左我自己

依個post都有好多巴絲會同你傾

有料既中醫係好勁 不過唔係個個中醫都有料

所以我都好感激聽我呻嘅你地...呻到一日就一日

可以

感謝你

失眠，情緒，思想
其實全部都互相影響

你有行山習慣 多曬太陽對你失眠有幫助
飲酒 就慢慢減少先
然後食翻維他命/搵中醫補下先
睇下做完上面d野有無訓得好d
訓好d ，情緒又會好d ，諗野都無咁負面

加油呀
人生甜酸苦咩都有
苦盡甘來

同樓主一樣 覺得人生好痛苦
做左廿幾年人 數一數好似無咩野值得回顧
更加無乜快樂時刻 個人可以極度負面 同朋友呻會覺得我痴線 屋企人都唔會明白 淨係識叫我讀好書照顧自己
自己無一技之長 成個廢人咁 望到同齡啲人畢哂業 我仲讀緊書連畢唔畢到業都要擔心
再加上無錢無樣無寄託 心知唔會有人欣賞自己
之後仲要活係依個腐敗政權既社會 真係好絕望 好似每生存多一秒就越痛苦咁

我會再堅強啲 多謝你聽我呻..

錫返你

2年前我都好似你咁遇到感情問題
我當時係被分手的
我之後每日都過緊非人生活
不斷喊 想用酒精麻醉自己 要食安眠藥先訓到
不斷諗番對方分手時hurt我嘅野 一齊開心生活過嘅野
未試過為一個人付出所有真心
有試過諗埋一邊想自尋短見

但你試諗下你嘅家人同身邊嘅朋友
佢地仲要你養 仲要你支持
時間過左2年 雖然偶然仍會諗番起佢
但已經好番好多 我宜家嘗試將我嘅愛留比家人
努力增值自己 總有人會欣賞 會愛自己

生活雖苦 但總要面對
我地一齊加油啦 巴打

但嗰一剎那苦蓋過酸甜 但我都會努力

你要記住，自己唔係上帝，無人係萬能，無人可以控制到所有事

事情發生咗，就要去面對！

你朋友出得嚟，唔多唔少都有心理準備被咬。
你既然係佢好朋友，就更加唔應該頹，反而係諗點幫佢，鼓勵佢，甚至做定最壞打算你可以點support佢，例如金錢上，或者照顧/安慰佢屋企人

而唔係喺到叫春
佢頹，你更加唔可以頹
佢唔頹，你有咩資格頹

至於感情，失去唔一定係可惜。
你試下調轉諗，你係俾機會自己/對方有一個重新開始的機會
點解係呢個時候先失去？因為遲啲至失去，你會更加傷心。所以個天安排你依家放開唔屬於自己嘅嘢

所以望住自己而加 望住呢個港共 都唔知道可以點活下去 情況又好似冇乜人明你自己咁..

所以真係好想自己出得嚟..但過程好攰

道理我明白 但做就好難架啦..

我都係啲天生好負既人 加上依家呢啲時勢 I know that feel

好似已經好努力 但都推翻唔到事實咁

好似做咩都無用咁 對好多野都無哂希望

無野係易㗎嘛
你既然明個道理，就要說服自己去接受現實
你記住，依家面對緊嘅嘢，唔係最差嘅情況，你要相信自己有能力處理到

成日諗 人生出妮 係咪一定要活下去

多謝你 就算呢一個未諗開 我都想試下再努力

人最終其實都會死
但我諗生命過程中得到既野係無法被取代 如果無繼續生存落去 你就唔會知道聽日得到既係咩
就好似依家咁 即使幾失望都好 我都會諗如果我死左 我就唔知最後係咪真係可以煲底相見

就算你有時光機，一定會發生的事始終都會發生

向後望幫唔到你㗎

盡力去做你做到嘅事好過啦

轉緊牛角尖，梗係咩希望都無啦

可以架..煲底見

一定無問題㗎

你留意下身邊有好多處境比你差嘅人，例如要重用口罩都照繼續返工的清潔工。佢哋都好努力做緊自己做到嘅嘢。你都一定有嘢可以做到，去面對依家的問題。

你都啱既
不過可能在你而言有啲人係鑽緊牛角尖而覺得無希望
但在於其他人而言，個種付出過而無用、失望、無能為力既感覺係的而且確存在，亦好令人難受
有時都要知道同承認自己有呢啲感覺，先知自己應該點繼續行落去
可能你唔認同，但我覺得知道自己既軟弱都係強大既一種

約定你

多謝 我會努力頂住

呢個真 有時 無力感源自於你努力過..

感情

男人老狗好心比啲事業打拼下
情情塔塔

人生只係得事業可以打拼都幾慘

太攰既時候就休息下再努力啦

我都係 而家凌晨三點幾一個人係機場 我連屋企都無

BB

綜合維他命咩牌子？

我當然明白呢種感覺
我正正經歷緊呢種無力感…
咁多年嚟一直都好努力，有放棄過有增取過，但都好似無改變過現況，可能我hea d仲過得輕鬆d

我都會好消極，但唔會俾自己一直沉落去。
要反思自己係咪行錯咗，fine tune一下自己條路同思想。

點解嘅..

多謝你
我都唔明點解咁有效，連阿女腳嘅濕疹都清晒，之前天氣轉又翻發，宜家都仲未瞓，聽日捉佢去睇吓。
我都希望你搵到方法瞓得好番，我以前都失眠好明白。

可能呢啲就係生命共同體，大家經歷緊既都相同，可能當中好多唔相同但又好多相同

每一個過去既決左都造就成今日既自己
無咩錯或對，可能只係個圈兜大左姐，經歷多咗咪當睇多啲風景
每次既失敗都係好好重整自己既機會

你講得啱呀！我試過好多個 睇開呢個係中大畢業，信心保證。

凌晨三點多係機場，諗野，人少少一個人安靜喊。人生真係好難，其實我一無所有。我屋企人都係痴線，因為我無屋企，所以咁夜係機場。賤命，是但訓。以前就細個賭檔大，唔係煙就係賭，窮，聽粗口環境大既，對我就各種打罵，流血皮裂跪著求繞個種打，後來都習慣左。懶得喊無埋表情。幾多個夜晚跪係關左既屋企門外幾多次，屋企人仲一直恐嚇我。環境差，好多奇怪又可怕既人會經過。個陣仲係個小學生。

諗三好多過去既事，都好唔開心，乜都無。屋企都無阿，無家可歸仲有咩好講

喺隔離post 見到有個高人講，人生好似去海洋公園，你想點樣過都得，唔坐過山車咪睇吓海豚，何必咁早離場，好有智慧。

仆街 岩岩係飛機到 諗緊有肺炎死左去可能係解脫 我無咩遺言 沒有活下去既意義 悲哀

BTW 令女 但十年前已經自殘諗幾時可以死

你比我堅強 但我都努力學緊..

你會發現你之所以想消失係依個世界上
唔係因為失望 係因為抱太多期望。
利申啱啱睇完想見你明嘅道理
悲觀只會毀了你 嘗試下樂觀看待每件事
做啲嘢令自己好忙 分散下注意力
咩事都有得解決嘅 唔好諗死一面
同你講亦都同緊自己講

諗到以前好多事 點解人生可以咁難

女女因為濕疹所以瞓唔到？

家人可以自己選擇（另一半）或者生出嚟！（仔女）
長輩同你緣薄，唔好俾佢地嘅過錯令到你唔開心！

我食開one a day （女人），善存最大牌子，屈臣氏好多款，記得揀款有b 同d

唔知你瞓咗未我都成日都好想死
成日都好無力
但得閒就諗下你擁有嘅嘢啦
之所以會負面 因為係唔開心嘅時候將傷心既事無限放大
而家無留意到生活中嘅幸福

所以 加油啦
相信好事會發生係自己身上面，好事就會成日發生係自己身上架啦！加油！！！！

巴打..知道你咁多年辛苦啦.. 我唔知可以講啲咩 但辛苦你啦..

好在唔係，佢好似無野咁，係咁跑跑跳跳精力無限咁，中醫話感冒未清喎（吓？？） 不過手腳都一忽忽爛，好慘

其實我指的轉牛角尖，係企係同一個位不斷諗自己有幾失敗，幾無助，然後產生好大的無力感

軟弱係強大的一種 <- 我唔否認

但我覺得要走出個牛角尖，用另一個角度去思考，先對件事有幫助，先知條路點行落去

一直用傷春悲秋的情緒係思考唔到㗎

我好痛苦好想死，小學個陣個樣都幾可愛，唔知點解佢地對我咁狠毒。細細個佢地嘈交，我就識拎電話報警了。記憶，高中個陣佢地離婚。又叫我跳樓叫我死，又叫我去做雞，幾難聽都聽過，好痛苦。搬屋小學轉學又各種校園欺凌，佢地玩得好嘔心，會玩shit！最悲劇既事，就係我咁既惡劣環境下都靠自己考到唔錯既英文中學，多數都中產，識左班同學，自己內心仲難受。睇下人地再睇下自己，就算同一間中學，人地係快樂生活，我係拼命生存阿。其實我真係很痛苦，一出世個陣，或者未出生前已經係錯誤。

但未必個個去都係海洋公園呢..可能我仲未明..

我明呀
同屋企嘈
被另一半誤解
生意差
想搵份pt都無
租又要交
我都好想一了百了

我未死正正因為仲有屋企人..

忙完 你都會有靜嘅時間 呢個時間係好辛苦

所以我會搵四五樣嘢嚟忙 其實我到而家都仲有感情煩惱啊
先知道一個煩惱就要用好多嘢去分散注意

到真係真係要靜落嚟嗰陣就做下冥想
以前都懷疑過得唔得 但有一排辛苦得滯 去咗睇心理輔導
又發現做下冥想都真係會work
一開始效果唔算長久，但當下真係會輕鬆少少

辛苦啦..仲要苦落去..

經歷過挫折先會變堅強…

如果有得揀，我寧願做一個無遇過挫折白白癡癡的溫室小花幸福好多…

其實只要你仲有一d牽掛，個樣嘢就會變成你努力的動力。就會堅強到㗎啦

是但啦 屋企環境好左 一個月都有幾千蚊+唔洗比家用 但我心理既傷可以用錢補到咩？唔會 同佢地關係好差 講幾句我就發脾氣

但有時候難過比幸福大呢 我明人要正面 但唔係話有就有

細路仔 而加又唔洗返學 不過濕疹真係好煩

絲打 出生錯唔錯誤我成日都諗 有得簡出生 我都唔會做人

你睇人好人睇你好，希望你快啲走出個陰影，至少令自己開心d！

心理傷害雖然用錢補唔到 但希望有一日 你會為自己而笑

維他命b vs d?

我都覺得自己一事無成，可以同你地傾吓計，都幾好丫

我食綜合個款，一粒有齊晒，試吓丫，食唔壞嘅

好既 唔該你

我都好感激你同左我講咁耐野

屋企人應該冇

唔好客氣，希望大家都開開心心

傻豬嚟嘅，唔駛客氣，早日有覺好瞓，笑番啦 隨時再傾過

不哭了 不想了 不想就這麼沒事 情緒病真係好辛苦 希望有一日生命盡頭快點黎 咁就唔洗煩拉我都覺得自己似爛泥 無人真心愛我

原來大家都21歲

好多人都係咁，你仲咁細個大把世界

我仲有我屋企人 你呢..

都唔算 佢地從來都無理我感受 我喊試過屌我廢

巴打加油, 過來人
你仲後生, 我唔係大你好多, 大你幾年左右
但書讀唔成, 宜家番緊份人工低既頹工
又冇咩興趣淨係中意打機
想死呢個念頭真係每日都有
唔明點解身邊既人咁樂觀, 有D朋友係黃但見到D令人傷心既新聞唔會有嬲既惑覺, 只係成日恥笑政府笑班POPO仆低果D, 好撚可悲, 唔明有乜好笑
果班人根本冇羞恥之心, 你笑佢 佢1滴HP都唔會扣, 根本唔CARE

你好叻架啦 絲打 你要更愛你自己

唔試下揾下其他興趣？
至於港共政苦 真係太無賴

有呀 最近都搵左樣學器學下
叫做好少少, 加上宜家武肺
覺得自己份工穩定已經算好好咁

你都好叻 你都要愛自己！我地都捱過到去 雖然唔識你 不過好似 所以我明你 唔好絕望 如果又想死既時候 諗下你仲未食既食物未去過既地方 就算一個人人生都仲有好多事未完成 喊完再喊 喊到無感覺就好一DD 珍惜你既人未必出現 但如果自己都唔對自己好 感就永遠都唔吸引 因為你既對眼係灰色有色彩都未必睇到 (曾經有情緒病)

幾好啊 我自己就唔鐘意打機
所以好鐘意行山
不過肺炎就冇左份PT

咁行山有冇令你冇咁負?

唔好啊……

你係咪好鐘意食野
不過想去多啲地方就真嘅..

都係架 負係夜晚一個人靜就難搞啲

唔好啲咩haha 我好好多啦

唔係呀 係有一次好絕望想死既時候
就去旅行食佐碗好好食既拉麵
就唔想死住加油 穩朋友去下街
無咁負

你係港豬 唔教你

呢個幾搞笑
會啊 約到朋友我就會行山